【理大民主牆風波】梁振英：債主追債也要用合法手段

理工大學4名學生，去年因校內民主牆的港獨字眼被校方遮蓋，與校方人員爭論及推撞，上周五（1日）分別被罰退學、停學一年和「社會服務令」。理大校友、其後曾任理大校董會主席的前特首梁振英，今日（5日）在facebook第二次發文回應事件，指這些學生被罰，是因反對方式違反校規及法律。梁並以「債主追債」作類比解釋，指需以合法手段表達意見。

梁振英在文中稱，理大學生並非由於反對學校的行政而被罰，而是因反對方式和手法違反校規，甚至違反法律，「債主追債也要用合法手段，如果在債仔門口淋紅油，就是刑事毁壞，可以被判入獄，如果淋紅油的是大學生，法官大概會加重刑罰」。

梁振英上周六（2日）在facebook發文首次評論事件。就有報章引述被退學的學生何俊謙說：「我哋只係想香港好似以前咁美好，有言論自由」，梁在該帖文回應，指是「年輕人被洗腦後的荒謬，我們不能坐視」。

(梁振英fb)

講俾UGL聽？？？

呢件廢老中坑走火入魔 奶共癡撚線
幾時推哂全家出黎俾中共享用

老老77 其實佢講得無錯
人民抗命就係冒住犯法／犯例既風險去爭取自己想要既野
爭取到咪英雄，爭取唔到咪作反
2千年黎都係咁run

只怪關ching 唔夠激進

預左多負評，利申反共

不成功便成仁

孫中山之前既人都失敗左好多次既
睇下邊個做到孫中山咪變新國父